On considére le triangle non aplati $DON$ tel que $DO=6$ cm et $ON=10$ cm et $DN$ est un nombre entier de centimètres.

Pour le triangle $DON$ :
\begin{enumerate}
  \item Déterminer la valeur de DN pour laquelle le périmètre sera le plus petit possible.
  
  Pour que le triangle soit constructible non aplati et que le périmètre soit le plus petit possible il faut que $DN$ soit le plus petit possible et $DN+DO>ON$.

  Alors comme $DO=6$ cm et $ON=10$, la plus petite longueur possible pour $DN$ est 5 cm. Alors $6+5>10$ (si $DN=4$ le périmètre est aplati ce qui ne convient pas).
  \item Déterminer la valeur de DN pour laquelle le périmètre sera le plus grand possible. 
  
  Pour que le triangle soit constructible non aplati et que le périmètre soit le plus grand possible il faut que $DN$ soit le plus grand possible et $ON+DO>DN$.

  Alors comme $DO=6$ cm et $ON=10$, $ON+DO=16$ cm et la plus grande longueur possible pour $DN$ est 15 cm. Alors $6+10>15$ (si $DN=16$ le périmètre est aplati ce qui ne convient pas).
\end{enumerate}
